\chapter{Objetivos do Trabalho}
\label{sec-objetivos}

O objetivo geral do trabalho é desenvolver um sistema Web que facilitará o compartilhamento de ferramentas de identificação taxonômica, bem como fornecer informações sobre biodiversidade e taxonomia de Chalcidoidea, suas interações ecológicas e importância econômica. Para tal, serão utilizados conceitos aprendidos no curso de Ciência da Computação.

Tal objetivo geral pode ser dividido nos seguintes objetivos específicos:

\begin{itemize}
	\item Realizar o levantamento e análise de requisitos necessários, realizando a modelagem estrutural e comportamental do sistema. Documentar na Especificação de Requisitos do sistema. Esse objetivo irá utilizar os conceitos de Engenharia de Software e, em particular, Engenharia de Requisitos.
	
	\item Definir a arquitetura do sistema utilizando o método FrameWeb \cite{souza:masterthesis07}, detalhando o resultado em um Documento de Projeto. Esse objetivo relaciona-se com as disciplinas de Projeto de Sistemas e Desenvolvimento Web e Web Semântica (optativa).
	
	\item Desenvolver o sistema de acordo com a estrutura definida no processo de Engenharia de Software, utilizando o \textit{framework} Express.js para auxiliar no desenvolvimento do sistema. Para esse objetivo exercitou-se conceitos de Programação, Linguagens de Programação, Banco de Dados e Desenvolvimento Web.
	
	\item Hospedar a aplicação em um servidor para que fique disponível para o público por meio de uma URL de forma segura e eficiente.
	
\end{itemize}

